\section{Синтез генератора сигнала в форме ВСВ и параметризация}\label{sec:generator}

Представим генератор задающего сигнала \eqref{eq:g_signal} в виде
%
\begin{equation}\label{eq:g_signal_ss}
    \begin{cases}
        \dot w = \Gamma w \\
        g = h w
    \end{cases}
\end{equation}

Разделим сигнал \eqref{eq:g_signal} на два вида:
%
\begin{align}
    g_1(t) &= 2\sin{4t} \label{eq:g1} \\
    g_2(t) &= \cos{t}   \label{eq:g2}
\end{align}
%
Методом последовательного дифференцирования находим, что сигналы \eqref{eq:g1} и \eqref{eq:g2} можно представить как
%
\begin{align*}
    \begin{cases}
        \dot w_{12} = \Gamma_1 w_{12} \\
        g_1 = h_1 w_{12}
    \end{cases} \quad
    \begin{cases}
        \dot w_{34} = \Gamma_2 w_{34} \\
        g_2 = h_2 w_{34}
    \end{cases} \quad
\end{align*}
%
где
%
\begin{align*}
    \Gamma_1 = 
    \begin{bmatrix}
        0   &   1 \\
        -16 &   0
    \end{bmatrix}
    \quad
    h_1 = [1 \quad 0] \\
    \Gamma_2 = 
    \begin{bmatrix}
        0   &   1 \\
        -1  &   0
    \end{bmatrix}
    \quad
    h_2 = [1 \quad 0] \\
\end{align*}

Объединяя $g_1(t)$ и $g_2(t)$ получим:
%
\begin{equation*}
    \Gamma = 
    \begin{bmatrix}
         0   &   1  &  0 & 0 \\
        -16  &   0  &  0 & 0 \\
         0   &   0  &  0 & 1 \\
         0   &   0  & -1 & 0
    \end{bmatrix}
    \quad
    h = [1 \quad 0 \quad 1 \quad 0]
\end{equation*}

Начальные условия находятся как:
%
\begin{equation*}
    w(0) = 
    \begin{bmatrix}
        3 sin(4 \cdot 0) \\
        12 cos(4 \cdot 0) \\
        cos(0) \\
        -sin(0)
    \end{bmatrix} = 
    \begin{bmatrix}
        0  \\
        12 \\
        1  \\
        0
    \end{bmatrix}
\end{equation*}

На рис. \ref{fig:g} изображён график задающего сигнала генератора.

\oneFig{График задающего сигнала генератора $g(t)$}
       {g}{0.66}{fig:g}

Представим модель генератора в форме вход выход:
%
\begin{equation*}
    r_0 g + r_1 \dot g + r_2 \ddot g + r_3 g^{(3)} + g^{(4)} = 0
\end{equation*}
%
где
%
\begin{equation*}
    r =
    \begin{bmatrix}
        r_0 \\
        r_1 \\
        r_2 \\
        r_3
    \end{bmatrix} =
    \begin{bmatrix}
        16 \\
        0  \\
        17 \\
        0
    \end{bmatrix}
\end{equation*}
%
В итоге имеем:
%
\begin{equation*}\label{eq:g_signal_io}
    16 g(t) + 17 g^{(2)}(t) + g^{(4)}(t) = 0
\end{equation*}

Для параметризации модель необходимо выбрать фильтр. Так как модель генератора является моделью четвёртого порядка, то фильтр следует выбрать в виде:
%
\begin{equation*}
    \frac{1}{K(s)} = \frac{1}{s^4 + k_3 s^3 + k_2 s^2 + k_1 s + k_0}
\end{equation*}
%
где параметры $k_{0,3}$ выбираются так, чтобы фильтр обладал следующими динамическими показателями: время переходного процесса $t_\text{п} = 3 \text{с}$, перерегулирование $\sigma < 15\%$.

В качестве полинома $K(s)$ используем полином Ньютона 4 порядка ($t^*_\text{п} = 7.8$)
%
\begin{equation*}
    K(s) = s^4 + 4 \omega_0 s^3 + 6 \omega_0^2 s^2 + 4 \omega_0^3 s + \omega_0^4
\end{equation*}
%
$\omega_0$ для такого полинома находятся как:
%
\begin{equation*}
    \omega_0 = t^*_\text{п} / t_\text{п} = 2.6
\end{equation*}
%
В результате имеем:
%
\begin{equation*}
    \frac{1}{K(s)} = \frac{1}{s^4 + 45.7 s^3 + 70.3 s^2 + 40.56 s + 10.4}
\end{equation*}

Применяя фильтр к левой и правой частям выражения \eqref{eq:g_signal_io} и проводя некоторые преобразования получим параметризованный вид сигнала $g(t)$:
%
\begin{equation}\label{eq:g_signal_param}
    g(t) = \theta^T \xi
\end{equation}
%
где
%
\begin{align*}
    \theta^T &= [k_0 - r_0 \quad k_1 - r_1 \quad k_2 - r_2 \quad \k_3 - r_3]
             = [29.7 \quad 70.30 \quad 23.56 \quad 10.40] \\
    \xi &= [\frac{1}{K(s)} \quad \frac{s}{K(s)} \quad \frac{s^2}{K(s)} \quad \frac{s^3}{K(s)}]
\end{align*}